櫻花妹擇偶條件曝光！165cm↑「至少」比星野源帥...網批太嚴苛

▲日本女性對於「普通男性」的定義曝光。（圖／翻攝自推特）

日本媒體近日針對一般女性結婚的擇偶條件進行討論，並歸納出大部分日本女性認為的「普通男性定義」，其中在外貌方面，基本上只要求身高超過165公分即可，另外至少要長得像日本男星「星野源」。在乾淨程度上，則是要求「鼻毛不能岔出來」。在經濟層面上，在東京工作的男性年收要超過500萬日幣，住在其他地區則至少要是大企業或是公務員。

日本一檔節目日前整理了女性在尋找結婚對象時，對於「普通男性」的定義，然而所謂的「普通男性」標準似乎太過嚴苛，引發熱議，相關話題更一度衝上推特熱搜。一名婚友社的諮商師接受採訪時透露，許多女性來諮詢時都會說自己要求沒有很高，只要找到「普通的男性」就好，但是在被問到預期的長相時，卻有很多女性表示，「只要星野源那個程度就好。」意即認為，星野源的長相是「基本條件」。

日本女性對於普通男性的定義中，在外表方面，除了顏值「至少」要像星野源以外，身高只要165公分以上即可，體重則可在60~80公斤區間。另外，平常也要養成到健身房運動的習慣。而在學歷上，至少要是日本大學、東洋大學、駒澤大學等大學畢業。如果是住在東京的男性年收入則至少要500萬以上，非東京地區必須任職於大企業或是公務員。

另一方面，日本女性認為，普通男性每天睡前都要擦化妝水，而「鼻毛不能岔出來」、「不能有體臭」、「一個月要至少理頭髮1次」等也都是對於普通男性的定義。

對此，許多鄉民傻眼表示，「對星野源也太失禮了吧」、「怎麼感覺比直接要求要帥哥還難」、「這些人如果真的這麼想的話，就一輩子去婚友社吧」。

想識日本妹

韓妹仲正

比牙源帥是咪好難

星野源有d似劣板玉木宏

Mina 彩瑛

都唔係好難 利申岩岩好165 中上樣

好撚易

港男完勝

彩瑛我老婆

哈啊!

以為嗰個櫻花

有幾易行出街十個有八個港男都柒過佢 當然連登仔個個高大靚仔

每個月剪頭髮

我190會唔會太over

我真係每個月剪頭髮

單眼馬尾帥哥

暢快館

165 cm + 月入~ 2萬幾 其實低要求wor

男人165都無=傷殘

夜之帝王

垃圾基因唔好害人

在經濟層面上，在東京工作的男性年收要超過500萬日幣，住在其他地區則至少要是大企業或是公務員。年收入要超過37萬港幣，香港應該好多人連入息中位數都唔到。

Sunshine

喊出黎

我長頭髮點算
好似連狗咁

同埋我得158cm

我都係每個月剪頭髮

去兩次修修唔使剪

每個月剪頭髮鏟青

獐頭鼠目。

人地食到結衣 你食唔食到？

計7.5 算，要月入HKD 31250 , 仲要係下限，香港中位數都唔到2萬。

身高就真係低要求。

好難咩

咁我做佢SP

仲話好易
連登仔個個以為自己中上男神

靚仔過星野源=食到結衣？

星野源只係最低要求
佢本人應該開心定唔開心

要高過165會唔會太難
-2cm得唔得

整容妹你要飽佢

港女要求6尺高
搵極都搵唔到先死死氣搵個米七頂住先

起碼1/3人有啦

好多女人都係咁諗咖啦…

要求好低
165
60-80 kg
佢冇要求星野源個樣
我諗日本要嘅係潔淨感
乾乾淨淨 斯斯文文姐屌

老實比起港女要求算低

可以比d我

好多香港女仔要求都唔高
只係俾網上吹風吹到形象恐怖

或者港女係比較坦白，其他女係把口話要求唔高，實際上要求好高

好彩星野源唔是太靚仔姐

不過好難怪，始終香港生活費已經超越咗東京
年薪要求係要多啲

主要係貪錢

你有錢唔好講星野源 猩野猿都得

上得連登可以有幾樣衰

ez
未grad都fit哂條件
依家仲fit
幾時有ga妹食

點解訓前要擦化妝水?

3萬幾收入點供樓

香港要你有層樓

「對星野源也太失禮了吧」

香港供樓都兩萬幾啦，過到壓測即係月入5萬。去日本食架妹，點解要留香港俾港女西面

其他都有 係冇大學學歷 將就下得唔得

香港男仔普遍高質D啫

BTW
無論男女平均都比較高質, 所以大家喺香港都好辛苦(因為大家一齊拉高哂個curve)

同場加映日本女性平均體形

玩過交友app就知咩事

不過肯定網絡世界生存個班唔係
屌你老味肥閪坦克車怪獸要求米8靚仔有腹肌有車

反而個樣正常嘅女仔要求冇咁多

真心覺得醜人要求特別多 不論男女都係

香港同日本越嚟越睇齊

靚仔就應該靚仔過佢， 但係唔夠佢高

讀個野雞大學唔係咁難掛

日本妹邊肯過黎香港住

贏了，第三部完！

有冇人同我一樣覺得個樣有啲似yylam

出現了

除非留長髮
如果唔係正常男仔一個月剪一次好合理

我得145。。。。。。

屌 俾你快咗一步

有無諗過牙源感受

張相係寫星野源的image，其實無直接指個樣，我諗係指佢個外型、形象多啲，即係斯文知識型

無碼版？

其實覺得星野源唔靚仔

乜你咁重口

最難應該係非都內要喺大企業/銀行做

年收再高都唔得

俾班老人家拉低哂啫
廿幾三十歲中位實際唔止2萬

淨講外表港女都差唔多要求
好似星野源咁唔算太樣衰+斯文look已過9成女仔要求
高佬仲可以再樣衰d

再上係林家謙咁（外表+口才）
已經做到男神 可以零身型再對啲女仔嫌三嫌四

日本可能呢兩個以外人工都低
stereotyped左掛
而且呢兩個行業都見得下人
日本人要面

過壓測可以兩個人一齊

同樣嘅嘢如果港女講就會俾人話係臭雞

渣的士係咪已經冇希望食到架妹

香港女仔做咩都錯架啦
一車車連登仔睇得av多 以為日本妹仲係幾廿年前個隻賢良淑德
岩岩英國美國仲正式警告日本 叫娶左嫁左日本人嘅國民小心自己嘅細路被消失

點解除晒衫咁睇反而覺得好核突

黃之鋒老幾年應該似星野源

祥哥燒味

香港人仲要面

港女最好 把口就衰 有時好抵諗

個種勢利既氛圍係中學已經養成

港女分分鐘無架妹咁撚西

進擊的巨人

比星野原都算嚴苛？

唔通要比盧廣仲帥先算貼地？

你條件差比港女西面 有無諗過過到日本都係比人西面

其實樣靚唔靚是主觀

但客觀就係我高過165

篇文有講有個日本妹去婚介話要求唔高，之後指名道姓話個樣至少有星野源level

好撚嘔心 連登仔就收皮啦

幫佢地唔到 除非過嚟香港搵我

身好長 好奇怪

身為明星比人話係普通樣嘅標準

同身家成正比就唔會over
否則相反

咁係日本女人喺本土冇得發圍，唔靠男人唔得
社會角色定哂型，唔隨波逐流就會被社會排斥

點同？港女社會地位咁高
職場優勢、教育優勢、男多女少價值連城

試下叫港女喺日本做架妹做返一年半載，保證個個喊住話要返香港做港女

其實講到尾
都係要 乾淨企理 sharp醒
搵錢 唔好太少 唔好向下流
500萬yen一年 圍番三萬港紙一個月

咁睇其實個要求都係幾正常

講就講要咩大咩大畢業
老實講 個人素養係睇得出
搵到錢 有番啲修養 包裝好少少
邊撚個理你咩U grad

星野源⋯⋯馬俊偉都贏佢

年薪500萬日本平均年薪有幾多...

得啦得啦
日本女人拜金就係逼不得已
香港女人拜金就係臭雞

哩個一般男性，個一般level同一般社員嘅一般有得揮

我明白佢地想法，但係都明搵唔到啦，單身一世唔好咩

點解可以非黑即白得咁緊要
你係咪電腦嚟？

真，個個都巧令囝

日本社會生仔=hell mode
結婚又多制肘
遇著一退休即離婚既女人就慘啦
勞碌咗咁耐，退休金就咁冇咗一半

日本社會好興玩學閥，邊間u grad絕對緊要
由搵工到搵另一半都離唔開學閥
未來外父外母都想女婿係校友/名校出身

生左都可能叫好D最少都話養左個仔...

我覺得不如驚冇幾耐就離婚多D，個個成日都要應酬，留個老婆係屋企唔理，時日耐左就算唔出軌都會家庭不和...

先天因素唔係好離譜啫 之後嗰啲誇張咗啦

老公留喺屋企等比人批鬥咩
到時成家人都比鄰居朋友當茶餘飯後話題講
話男既係咪唔夠上進，點解咁早返屋企

反正離婚比人講得最多果個多數都係女，男既up兩句做下樣就算

#103 spriest• 1h
試下叫港女喺日本做架妹做返一年半載，保證個個喊住話要返香港做港女

你講緊你自己？
成個post都喺到鬧港女，你都食唔到架妹架啦

明星唔代表唔可以普通或樣衰嘅 八両金都係明星啦
同埋事實星野源真係好普通甚至可以叫樣衰

好彩講呢句嘅係日本妹咋！港女？第二個comment就係臭雞啦

星野源唔係普通男性樣咩？

普通男性每天睡前都要擦化妝水，而「鼻毛不能岔出來」、「不能有體臭」、「一個月要至少理頭髮1次」等也都是對於普通男性的定義

好正常姐
同埋星野源真係正常男人樣一個，唔靚仔唔醜咁。

即係保濕爽膚水

其實主要係啲on9連登中學雞

大學畢業， >165cm, >HKD30k月薪， 香港真係大L把喎。

正如俾人話你似周杰倫 究竟開心好唔開心好